"Ik had niet gedacht Mr. Darcy zo slecht als deze--hoewel ik nog nooit van hem hielden.
Ik had niet gedacht zo erg ziek van hem.
Ik had verondersteld hem te schande veracht zijn mede-wezens in het algemeen, maar niet verdacht hem van afdaling naar dergelijke kwaadwillende wraak, zoals onrechtvaardigheid, zoals onmenselijkheid ."
Na een paar minuten nadenken, maar ze gaat verder: "Ik doe __ onthoud zijn één dag op Netherfield, van de onverzoenlijkheid van zijn wrok, het feit dat hij een onvergeeflijke temper.
Zijn karakter moet verschrikkelijk."
"Ik vertrouw niet op mezelf," antwoordde Wickham; "Ik kan nauwelijks worden slechts aan hem."
Elizabeth was weer in gedachten verzonken, en na een tijd zei: "te behandelen op zodanige wijze het petekind, de vriend, de favoriet van zijn vader!"
Ze had toegevoegd, "Een jongeman, zoals _u_, waarvan insiders kunnen instaan voor u beminnelijk"- maar ze liet zichzelf met "en één die ook had waarschijnlijk al zijn metgezel uit de kindertijd, met elkaar verbonden, want ik denk dat je al zei, in het dichtstbijzijnde manier!"
"We waren geboren in dezelfde parochie binnen hetzelfde park; het grootste deel van onze jeugd was gepasseerd; gedetineerden dezelfde woning delen Dezelfde draaimolen, objecten van dezelfde ouderlijke zorg.
_Mijn_ vader begon in het beroep dat je oom, Mr. Phillips, lijkt zoveel krediet- maar hij gaf alles aan de late Mr. Darcy en besteed al zijn tijd aan de verzorging van het Pemberley pand.
Hij was het meest gewaardeerde door Mr. Darcy, een zeer intieme, vertrouwelijke vriend.
Mr. Darcy vaak zelf toegegeven dat ze onder de grootste verplichting om mijn vaders actief oppergezag, en toen, vlak voordat mijn vaders dood, Mr. Darcy gaf hem een vrijwillige toezegging van me, ik ben ervan overtuigd dat hij vond dat zo veel te danken aan _hem_, als van zijn genegenheid voor mezelf."
"Hoe vreemd!"
riep Elizabeth.
"Hoe afschuwelijk!
Ik vraag mij af of de zeer trots van dit Mr. Darcy niet heeft hem alleen voor u!
Indien geen betere motivatie, opdat hij niet zou zijn te trots om oneerlijk ontwerpproductie en oneerlijkheid moet ik zeggen."
"Het _is_ geweldig," antwoordde Wickham, "voor bijna al zijn acties kunnen worden getraceerd tot hoogmoed en trots waren vaak zijn beste vriend.
Het heeft aangesloten hem dichter met grond dan met welk ander gevoel.
Maar we zijn geen van allen consistent en in zijn gedrag naar mij waren er sterkere impulsen zelfs dan trots."
